【新冠肺炎】JR職員發燒堅持返工終確診 一家四口全染疫 曾出入3個車站恐播毒

日韓兩地新冠肺炎（武漢肺炎）疫情爆發，擴散之快速甚至大幅超越本港。而日本早前有一名50多歲男子連同3名家人均確診感染，一家4口全告「中招」。原來男患者為JR東日本職員，感染後曾接觸站內多種設施，當中包括自動售票機，JR東日本指已為涉事車站進行消毒。

據日本《NHK》報道，日本一名50多歲男子於上周六（22日）確診感染新冠肺炎（武漢肺炎）。當地政府日前宣布，該男子屬JR東日本職員，於橫濱線相模原站工作。為此JR表示已將該職員曾工作過的3個車站作消毒清潔工作，並安排1位緊密接觸者留家休息觀察。

至少接觸3車站 曾任售票機維護、月台站崗

據報，該名50多歲男子最近14日內並無外遊紀錄，於16日開始出現發燒症狀，於17日一度請假休息，翌日事主在病情持續下如常上班，最終於22日確診感染。JR東日本鐵路公司指，事主主要在相模原站擔任文職工作，惟於16日曾處理自動售票機維護工作，亦曾於橫濱線另一車站「原當麻站」月台執行列車安全工作，期間有佩戴口罩。

據報道指，9位車站職員疑與確診者有較緊密接觸，其中一人曾有輕度發燒，公司已安排他居家休息。確診者的妻子與2名20多歲的女兒經檢疫後亦發現受感染，相當於一家4口全體「中招」，現準備安排至隔離中心暫住。

另一方面，JR東日本已為確診者曾工作的3個車站之扶手電梯、售票機及閘機進行消毒，認為一般乘客如勤加洗手，被感染的機會「微乎其微」。

撰文：鄭禮賢

建議旺角東站與相模原站締結成友好車站

good job

證明香港人防疫意識係幾好

日本人病住番工先會比人覺得自己勤力

日本應該未到奧運前已經滅國

社畜文化

日本唔好死呀
我仲有好多地方未去架

生病=自我管理差=能力不足=評價下降=升遷機會減少=病住返工

日本真係等滅國

日本真係抵撚死
希望借今次機會可以真正走向現代化
日本真係證明左唔係有高科技就係現代化

文化根深蒂固
冇可能

竟然無人可憐日本人，明明係大陸啲仆街陷家剷惹啲毒比人，搞到咁

日本人幾撚乾淨都搞唔撚掂